---
title: Samá nula
date: 2022-10-08
category: muzi
image: /public/images/zapasy/dlouha-loucka-morasice.png
h1: Dlouhá Loučka vs Morašice
sestava: J. Špinar – M. Černohorský, D. Štancl, M. Ropek, V. Tměj (M. Kopecký) –
  D. Ondráček (F. Bureš), B. Válek, T. Nádvorník, V. Novák – V. Štěpán (P.
  Lněnička), Z. Skala (J. Vít)
goly: null
zlute: null
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2022/Morašice/335605de-11a7-43ad-9334-4311f303ba58.html
---
Odčinit domácí vysokou porážku s Opatovem z minulého týdne jsme se vydali do Křenova, kde má již druhou sezónu zajištěný azyl tým z Dlouhé Loučky. Utkání řídil mladý rozhodčí, pro nějž to byl údajně teprve pátý odpískaný zápas. To, že se na takovou úctyhodnou metu dostal, je vzhledem k průběhu řízení utkání, smutná zpráva o stavu rozhodčích v Čechách. Ale je to tvárný materiál, třeba nás v budoucnu překvapí. Do utkání jsme vstoupili velmi aktivně, na rozdíl od zápasu s Opatovem jsme měli více času uprostřed hřiště, což nám umožňovalo snadnější kombinaci a zahájení útoků. Komplikací naopak byl nerovný terén, jenž nám stěžoval rychlé zpracování míče a rozehrávku. Asi hned ve druhé minutě se dostal do velké šance ofenzivně aktivní Černohorský, který si naběhl na centr Štěpána na zadní tyč, ale z nadějné pozice hlavičkoval nad. O chvíli později se dostal k odraženému míči za vápnem, ale jeho střela se nevešla mezi tři tyče. Na druhé straně mohl jít do samostatného úniku domácí kapitán Neumann, ale i díky zamotání míče mezi nohama ho dokázal na poslední chvíli zastavit Štancl. Hra se poté hodně kouskovala kvůli několika faulům, i z kategorie tvrdších či taktických, které ale nerozhodný rozhodčí nejen že neocenil žlutou kartou, ale místy by asi ani neodpískal, nebýt rady od ostatních. Po jednom z těchto odpískaných faulů dostal Válek možnost volného přímého kopu, ale jeho střela mířila kousek nad levou šibenici. Ten samý hráč poté vyslal do samostatného úniku Ondráčka, který ale s míčem běžel až příliš blízko k brankáři, a poté už ho nedokázal prostřelit. Téměř totožnou šanci si vytvořili i domácí, ale ani Špinar nepustil míč za svá záda. Posledních patnáct minut patřilo spíše domácímu týmu, který si vytvořil několik rohů i standardních situací, ale kromě hlavy Neumanna nad Špinarovu bránu to k výraznějšímu ohrožení nevedlo, a tak se šlo do kabin za nerozhodného stavu.

Úvod druhého poločasu opět patřil nám, když byl blízko gólu po rohu Skala, který na přední tyči lehce líznul míč, ale obránce na přední tyči stihl na změnu směru zareagovat a následná dorážka byla sražená na další roh. Z něj mohl skórovat Novák, ale jeho prudká hlavička mířila do prostor, kde stál gólman. Ve velké brankové příležitosti byl Štěpán, kterému po průniku po lajně předložil míč na penaltu Novák, ale prvně jmenovaný tak dlouho čekal na příchozí míč, až ho na poslední chvíli předběhl obránce. „Domácí“ hráli jednoduché nákopy za obranu, které naštěstí sbíral ve vápně Špinar, i když jednou mu pomohl údajný strach dotírajícího Neumanna, aby našeho brankáře nepovalil. Jeden z takových nákopů se ovšem setkal s úspěchem, když pomezní pustil asi nejjasnější ofsajd, protože nám prý v prvním poločase taky jeden ofsajd odpustil, a Neumann přelobováním Špinara poslal svůj tým do vedení. Po inkasovaném gólu naše kombinace s ubývajícím časem pokulhávala stále víc, přesto jsme si ještě vytvořili šance i na možný obrat vývoje utkání. Po jedné z těch lepších kombinací se dostal za obranu Válek, ale ani on nevyzrál na domácího gólmana. Velkou šanci měl také po rohu Štancl, kterému ale chyběl kousek na přední tyči, aby tečoval míč, který nakonec nikým nezasažen prolétl malým vápnem. Tím byl dovršen náš střelecký zmar v druhém zápase v řadě znamenající i druhou porážku. Příští neděli doma přivítáme Jevíčko, tak snad nás bude co nejvíc v dobré fyzické kondici a při střelecké chuti.